日本下月引進新檢測機 檢測6小時縮短為15分

〔駐日特派員林翠儀／東京26日報導〕日本厚生勞動省為了因應武漢肺炎疫情擴大，決定下月引進新的檢測機器，將目前費時約4到6小時的檢測時間縮短為15分鐘。

綜合日媒報導，這種新型的檢查機器為日本產業技術綜合研究所與民間企業共同開發，以微流控技術鎖定病毒的基因，在短時間內進行判定，新檢測機器體積小方便搬運，1台1次可同時檢測4人，價格1台約數百萬圓，目前全國的研究機構約有數十台。

日本目前採用的「RCP檢測」，是採集患者的黏液或痰進行病毒培養，通常結果出爐需要等4到6小時，厚勞省公布目前每天可檢測的最大量約3800件。

經濟產業省官員昨天在眾院預算委員會中透露，將利用產業技術綜合研究所開發的新機器進行武漢肺炎病毒檢測，朝日新聞報導，厚勞省今天決定下月引進新檢測機器，可望大幅縮短檢測時間。